[
    {
        "question_text": "1. 健康是指",
        "options": [
            "A. 没有躯体疾病",
            "B. 强壮的体魄、健全的精神状态",
            "C. 精神饱满、乐观向上",
            "D. 有自我保健意识",
            "E. 没有烟、酒等不良嗜好"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.\t疾病的概念是",
        "options": [
            "A.\t在致病因素作用下，躯体上、精神上以及社会上 的不良状态",
            "B.\t在病因的作用下机体出现的成套的病理过程",
            "C.\t在病因作用下，因机体自稳调节紊乱而发生的异 常生命活动过程",
            "D.\t疾病（disease）英文原意为“不舒服”",
            "E.\t机体对外界环境的协调发生障碍而有异常活动"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.\t下列关于原因和条件的概念，哪项是错误的",
        "options": [
            "A.\t有些疾病，只要有原因的作用便可发生",
            "B.\t对一种疾病来说是原因，而对另一种疾病则可为 条件",
            "C.\t一种疾病引起的某些变化，可成为另一个疾病发 生的条件",
            "D.\t因稳态破坏而发生的内环境紊乱、生命活动障碍 不可能是引起某些疾病的危险因素",
            "E.\t能够加强原因的作用，促进疾病发生的因素称为 “诱因”"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.\t能引起疾病并赋予其特征性、决定其特异性的因 素称为",
        "options": [
            "A.\t疾病的原因",
            "B.\t疾病的内因",
            "C.\t疾病的条件",
            "D.\t疾病的外因",
            "E.\t疾病的诱因"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.\t下列有关疾病条件的叙述哪项是错误的？",
        "options": [
            "A.\t是影响疾病发生发展的因素",
            "B.\t某些条件可以延缓疾病的发生",
            "C.\t是疾病发生必不可少的因素",
            "D.\t某些条件也可以称为诱因",
            "E.\t某些条件可以促进疾病的发生"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.\t下列哪一项是发病学的重要规律",
        "options": [
            "A.\t疾病的经过与归转",
            "B.\t疾病发展过程中的程序",
            "C.\t疾病过程中因果转化",
            "D.\t疾病过程中的社会因素影响",
            "E.\t疾病过程中原因和条件的关系"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.\t在损伤与抗损伤的发病规律中，以下哪种叙述是 错误的",
        "options": [
            "A.\t贯穿疾病的始终",
            "B.\t相互联系，相互斗争",
            "C.\t决定疾病的消长和转归",
            "D.\t疾病的临床症状是损伤的表现",
            "E.\t同时出现，不断变化"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.\t在局部和整体的发展规律中，以下哪种叙述是错 误的",
        "options": [
            "A.\t任何疾病基本上都是整体疾病",
            "B.\t全身疾病可以表现在局部",
            "C.\t只有局部病变的疾病是不存在的",
            "D.\t全身病变和局部病变何者占主导应具体分析",
            "E.\t局部病变可以蔓延到全身"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.\t按目前有关死亡概念，下列哪种情况可认为已经 死亡，继续治疗已无意义",
        "options": [
            "A.\t四肢冰冷，血压测不到，脉搏测不到",
            "B.\t脑电波消失",
            "C.\t大脑功能停止，脑电波消失",
            "D.\t全脑功能永久性停止",
            "E.\t心跳呼吸停止"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.\t死亡是指",
        "options": [
            "A.\t反射消失、呼吸停止、心跳停止",
            "B.\t脑电波零电位",
            "C.\t细胞死亡",
            "D.\t机体作为一个整体的功能永久停止",
            "E.\t意识永久性消失"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.\t死亡的标志是",
        "options": [
            "A.\t脑死亡",
            "B.\t反射消失",
            "C.\t脑电波零电位",
            "D.\t呼吸停止、心跳停止",
            "E.\t瞳孔散大"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "11",
        "number": 11
    }
]